quiz_data =[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для вывода данных на экран?",
        "options": ["output()", "display()", "print()", "show()"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для добавления элемента в список?",
        "options": ["add()", "append()", "insert()", "extend()"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что вернет выражение [1, 2, 3] + [4, 5, 6]?",
        "options": ["[1, 2, 3, 4, 5, 6]", "[5, 7, 9]", "Ошибка", "Ничего"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для преобразования строки в число?",
        "options": ["str()", "float()", "convert()", "int()"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой цикл используется для перебора элементов списка?",
        "options": ["for", "while", "do-while", "foreach"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для удаления элемента из списка по значению?",
        "options": ["remove()", "delete()", "pop()", "discard()"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для создания однострочного комментария в Python?",
        "options": ["//", "#", "/*", "%"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для определения длины строки или списка?",
        "options": ["size()", "len()", "count()", "length()"],
        "correct_option": 1
    }
]
